\chapter*{Wykaz ważniejszych oznaczeń i skrótów} % section* - ukrywa numerowanie oraz wyklucza ze spisu tresci
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wykaz ważniejszych oznaczeń i skrótów}% % reczne dodanie do spisu tresci
\noindent P2P -- Peer to Peer\newline
\noindent WIF -- Wallet Import Format\newline
\noindent BFT -- Byzantine Fault Tolerance\\
\noindent PoW -- Proof of Work\\
\noindent PoS -- Proof of Stake\\
\noindent DPoS -- Delegated Proof of Stake\\
\noindent PoA -- Proof of Activity\\
\noindent EHR -- Electronic Health Records\\
\noindent DNS -- Domain Name System\\
\noindent on-chain -- "w łańcuchu"\\
\noindent off-chain -- "poza łańcuchem"\\
